跳繩港隊國際賽奪88獎牌 未獲政府資助 眾籌暫得25萬

香港跳繩代表隊在今年的世界跳繩錦標賽中勇奪88面獎牌，更包辦男子組15歲或以上組別，團體及個人項目總成績的三甲。當中個人總成績獲冠軍的劉盼晞今在商台節目表示，直到領獎叫自己名字為止，一直都不相信獲冠軍及首三名都是香港隊員，「其實很激動，上領獎台時三位香港隊成員都很激動」。

一同出席節目的副領隊夏皓輝稱，香港隊員的表現較以往好，比賽中比利時和澳洲等強隊，特別中國隊在速度賽中進步迅速，已拿到多個世界紀錄，而內地有國家體育總局統籌發展，地區亦會提供津貼。

由於跳繩代表隊目前沒有政府資助，總教練張柏鴻日前表示，希望能完成眾籌90萬元經費的目標，夏皓輝今指現籌得25萬，而最終籌款的一半會用作運動員的比賽費、服裝費等開支；另外20%則作總會長遠發展之用。他說，未有籌款前，大多是由校方資助，甚至有老師會自費幫助學生參賽。

場地方面，夏皓輝稱運動員主要租用康文署的活動室，而中國香港跳繩總會今年與民政事務局合作，得以借用政府學校場地，又稱由於速度跳時需用鋼絲繩，故在場地上有限制。

問及跳繩在香港是否仍不被視為一項運動，劉盼晞稱，一開始大家會以為跳繩只是「到公園跳下」，只少數人會視為高水平和精英運動，但其實跳繩運動員也需接受肌肉增強、動作維持等訓練。

G持

But第時個仔同我講想跳繩搵食 我應該會用條繩鞭勁佢

佢地係邊眾籌
想支持下

咁仲講咩支持
典型人哋個仔做就得 自己個仔就say no嘅人

唔好叫自己香港隊 香港無俾過錢你地 開番繩會自己改名。

屌政府仆街on99 益新移民都唔幫下香港人

跳繩不嬲年年都攞好多獎，但都無人理過

其他人啲仔女彈琴游水打波
俾人問你個仔玩咩嗰陣答話跳繩
講出黎都打冷震

呢類愛国份子叫佢搵民賤聯啦

跳繩
最記得之前有個hehe 教練

25萬

電莖搞個SHOW都唔夠搞...

靠香港政府死得喇

有好成績政府都唔一定支持

政府：搞創科 不了

On9政府支持打機都唔支持跳繩，姓霍嘅垃圾。

問及跳繩在香港是否仍不被視為一項運動，劉盼晞稱，一開始大家會以為跳繩只是「到公園跳下」，只少數人會視為高水平和精英運動，但其實跳繩運動員也需接受肌肉增強、動作維持等訓練。

但係電莖叫運動,
好撚反智

勁你老母，人手filter

老實講 香港運動員慘過食屎

之前689講 運動帶唔到經濟效益已經知香港運動冇得救. 這就是香港

六日後結束喇!

場場表演都係嗰啲花式，睇到識背

你睇隔籬po玩手機game去亞運做炮灰都阿支阿jor

幫手谷爆佢
90萬算得d乜野？

體育總會?

政府做得好，跳繩甘on9使撚資助牙

勁過大陸搵鬼政府陪你玩咩
垃圾政府黎

Up乜9

港獨要爭取支持一定要提升民族自豪感，依d有成績既運動組織應該狗衝去支持啦，有金都唔識執

渣住枝柒旗， 收到錢一定老母姓咩都認唔到
而家冇錢渣住枝柒旗都鬼死咁自豪， 會提升到嘜柒自豪感

back jor

即入500

抽氣扇旗又屌，中國國旗又屌，你自己畫一支出黎囉柒頭，睇下有冇知係咩黎

最好就乜撚旗都唔好渣，乜撚國際比賽都唔參加，日日係網上捉五毛，咁就最撚有用啦

政府啲錢要留嚟寫八段錦app㗎 資助？

真係好嬲,又唔係無錢

點解仲係得25萬

以前中學係跳繩隊
阿sir送左條速度繩俾我
練速度跳俾條鋼絲繩fit到係會瘀既
有期fit到兩隻腳好似被家暴咁

屌而家條繩放到個面浸膠碎左

其實點解會攞到咁多獎？係咪有咩原因？好少其他國家參賽？

拎搞電莖啲資金比佢地仲好啦

加兩粒led落去 拎淋病筆創科funding啦

無論多唔多國家參賽
至少都已經證明佢哋喺參賽嘅國家 裏面 係最勁果批

識個總教練
為咗推動香港跳繩
讀緊HKU都QUIT

其實總共有幾多項目 咁多塊牌

再順手寫多個"幻彩揈香江"Proposal 俾旅發局, 食多百五萬。

聽落好細路仔

Push

推

支持香港跳繩運動員

Pish

香港畀500億創科局吔屎, 都唔畀D零頭支援下國際賽攞到賽嘅運動

推

係, 贏咗都唔覺增光

如果唔係咁樣報下, 邊有人知有單咁嘅嘢?

係俾電莖先啦，根本大勢所趨個世界就係趨向電子莖妓，傳統運動好快會被取代

咁先係港共政府啊嘛

跑步跑黎跑去都係兩隻腳，睇到識背

游水游黎游去都係嗰啲式，睇到識背

諗起電競有咁大條水喉
呢邊就$0 真係唏噓

體育界無經濟貢獻

一同出席節目的副領隊夏皓輝稱，香港隊員的表現較以往好，比賽中比利時和澳洲等強隊，特別中國隊在速度賽中進步迅速，已拿到多個世界紀錄，而內地有國家體育總局統籌發展，地區亦會提供津貼。

最正路真係比人買番去大陸出賽, 等於香港當初買D大陸運動員番來一樣道理
香港而家根本咩範疇都好
人才流失都唔care

你唔解決房屋問題,但係成個社會發展, 什至經濟發展
都係冇空間容立人地

你老母就g

之前見過佢地係尖沙咀碼頭表演籌款

我仲以為上網有得㩒
仲有有無咩渠道可以捐到錢

有得㩒，上面有link!

政府又無視

搵唔到錢

放心啦你處今世都未必破到

總會前面係咪一定要加中國兩個字
見到中國香港就唔想捐錢

難得香港有樣運動真係好勁都唔支持
話跳繩低b嗰啲應該頂盡識交叉跳
我肯定你入面一個動作都做唔撚到

利申 非隊員 我都想有咁勁

堅勁

奥运同亚运都冇嘅项目，发唔到围

NOT IN MY BACKYARD

香港運動出左名會點?

鬼佬會話: wow hong kong is great

有d 人會問: 香港唔係中國一部分? 點解香港可以自已派一隊

發展香港足球籃球? 國際賽點解香港要vs 中國?

只係計海洋公園個三億都已經可以養唔知幾多隊

個網有冇PayPal？

支持跳繩取代電競稱為奧運表演項目

一同出席節目的副領隊夏皓輝稱，香港隊員的表現較以往好，比賽中比利時和澳洲等強隊，特別中國隊在速度賽中進步迅速，已拿到多個世界紀錄，而內地有國家體育總局統籌發展，地區亦會提供津貼。

up乜春
中國隊冇啦啦彈入

我覺得重點係呢項運動唔吸引姐
比著係競爭大d嘅項目就會有人理
冇計 呢度係香港 做運動都係生意

已捐500$

你覺得香港足球好多人理？
根本政府就唔重視體育
20億幫中學起升降機
足總四千萬用幾年

paid

推下條link

一個運動有觀眾 比賽有追看性 有贊助
先值得比錢

G持

ok
$200

即刻捐左600

小小心意 政府唔做 希望我可以幫下手

中國香港跳繩總會

香港人就係咁，有咁好成績唔係去欣賞人地付出嘅努力，反而係去質疑係咪個水平太低，其實人地好多都練左超過十年先有咁好成績，睇返十年前香港隊啱啱起步由無咩獎到今時今日收成期可以包辦三甲，唔止跳繩，所有運動項目背後付出左幾多先會有成績，但換嚟只係香港人嘅揶揄。其實講呢啲否定說話嘅人係咪覺得香港運動員就係垃圾，拎一兩塊牌/包尾先係正常？

支持你 一陣香港隊威過支那
支那仲有面既？

師兄好似知d野 個位係咪前總教練

冷門運動究竟有咩用
就算年年攞世界冠軍都係得小部分人知

熱門運動勁就話對社會有實際經濟效益
世界對香港既認知主要都係金融層面
冷門野你贏得再多獎都唔會改變社會形像

玩運動除左升學有幫助之外有咩用
唔通你見工又話自己跳繩港隊咩
港隊教練就得幾個位
就算做依行都唔夠分喇

咪得一班小眾愛好者係度圍威喂自high
攞冠軍又點，免費請我去都未必想睇

咪臭係
永遠比唔上熱門運動既象徵性
講美國會諗起nba 欖球
英國諗起英超
退一百步講
韓國都諗起LOL喇屌

喂我下個月去香港旅行
記得去到睇香港跳繩隊呀!!好勁架 哈哈哈
一句講晒好簡單
揀得冷門運動既唔好問個社會比到d咩你
問下自己比到d咩社會先喇

點為之冷門?

競實單車冷唔冷門?

冰上曲棍球冷唔冷門?

藤球冷唔冷門?

冷門就唔玩
咁呢個世界好多野都唔存在

正常一樣運動吸引到睇好容易搵到贊助商

一句講曬
林奠鍾意電莖多過繩縛

電競有Asus, NVIDIA,Logitech贊助
跳繩點解搵唔到贊助商

冷熱門係一個相對性既比較
係社會以至世界既個種運動既認受性同認知度

可能唔同人對冷門既定義都有差別
但係可以好簡單睇到個趨勢
做份問卷擺一堆運動項目出黎比人分熱門冷門咪睇到個分別囉

你要我比一條實質界線你既話
奧運都未有跳繩就算鳩數喇
唔通成個大陸d細路都係踢毽大係你眼中又會係熱門野咩

下, 有咩問題?

一定要係奧運項目先對社會有貢獻?

一定要奧運項目先多人識?

美式足球使唔使算鳩數?

賽車使唔使算鳩數?

保齡球使唔使算鳩數?

好簡單姐，睇產業規模咪知囉
多人關注既娛樂/運動咪吸引多d投資
d人成日拎電競黎比
多人打機d定多人跳繩d
邊樣比較吸引資金一目了然啦

你跳繩跳到攞冠軍又如何
入黎睇既人多數都係見到「港隊」、「為港爭光」既字眼先入黎屌幾野政府咋嘛
鬼人對你跳繩勁有興趣咩
過兩日d人都唔記得曬啦

跳繩同吹牧童笛一樣

算9掃啦， 跳繩太小眾， 又唔係奧運項目，港支政府唔會理

叫單車同游水班人捐d出黎啦
成班無成積又用咁多資源

有班人, 為香港, 晌一件事度做到極致, 上到世界之巔.

話知佢做嘅係好多人識嘅, 定係好似跳繩呀雕麵粉公仔呀依啲冇乜人知嘅項目, 我都覺得值得支持.

榮譽係食唔飽嘅, 但如果只係識得拎食唔食得飽嚟去審視榮譽, 覺得榮譽係多餘, 人就只會變為剩係食得食屙瞓嘅生物了.

你個樣野有錢賺有商機，就自然吸引投資者多sponsor架啦
電競都係咁架，得熱門個幾隻game多贊助/有政府支持咋嘛
玩冷門game既攞世界冠軍
都係自資出國去比賽架啦

屌你老尾
政府啲大白象工程
狗鐵啲工程延誤夾埋幾千億

漏果一百萬出黎俾運動員都唔撚俾
人地仲要係有成績有希望

搵人推上報搞大佢啦

上過唔知十鳩幾萬次報啦

你倒貼人哋都唔會畀你入場啦on99

你平時玩猜皇帝係去外國越洋過海參加猜皇帝世界錦標賽?

咁我覺得支持下都好既，點捐錢？

你跳飛機跳到世界錦標賽冠軍
我資助你又唔驅啊

我倒貼？講到我好似好想睇咁

依啲真係玩玩具

電莖》跳繩

唔捐錢唔緊要
點解要踩多兩腳

首先 美足我咪擺左上去
就算唔係奧運項目依d都係人地成個國家都熱衷既項目
super bowl, 美國普天同慶
各等級formula比賽, 全世界都有轉播
有幾多電視台會播跳繩比賽?
即使係咁
我都唔見得美足同賽車係香港有幾主流
但係美足同美國既連結係無可置疑
姐係話
係美國 美足絕對係熱門運動
係香港 你話美足熱門都有所保留喇係咪
依個就係地區認受性既分別

香港人小學一定個個都跳過繩
但係有幾多人會一直有共鳴呀

其次
我已經講左冷熱門係一個相對既概念同趨勢
我提出奧運冇跳繩只係我其中一個要黎回應另一個巴打既論點
並冇話奧運冇份就一定冷門
但係奧運冇份既話就好明確表達到世界對個種運動既認受性高低

由此再引申一點
點解LOL出左唔夠十年就可以連同其他遊戲成為而家咁具爭議性既話題呀 除左錢銀利益
都要係因為全世界都好多人打機 有共鳴先有支持
跳繩依種運動存在咁耐都冇乜noise
咪就係因為一直都未冇有價值同共鳴囉

保齡球我會話係偏門 未到冷門
至少香港人搵節目都大把人會去一齊碌lane
你有冇聽過人話約埋一齊去跳繩呀on9

成班為反而反 冇撚腦
淨係識問依樣係唔係冷門個樣係咪要算鳩數 比d實際論點出黎先講野喇

我自己識roller港隊既人
經佢所講
玩得依d項目既香港人十之八九都屋企有d錢
每個家庭都提供到自己仔女出國比賽既機票住宿錢
一樣表示自己揀得冷門野冇計
roller港隊出面攞獎你又知唔知呀
點解唔為roller隊發下聲呀

財狗

點解你會理解件事係既然有其他冷門運動都係冇錢就大家一齊窮, 而唔係既然有其他冷門運動都係冇錢就大家一齊幫呢?

贏咗返嚟，霍震霆班撚樣又要出嚟領功

玩大富翁點解沒政府資助

就當漏一百萬出黎
對跳繩依個項目有咩幫助?

跳繩有手有腳有繩就邊度都練得
教練同設備貴得去邊

而家唔見得佢地比唔起錢出去比賽
贏比賽應該都有獎金分掛?
如果國際性比賽冠軍都冇錢既話咪姐係個全界都唔係好重視依樣野囉

運動?
電競剩係依幾年嘅觀賽人次應該係咁多年嚟跳繩比賽觀賽人次嘅幾十倍

少少地支持

本來想捐$，但佢個名...中國香港跳繩會...香港跳繩會都可接受

成件事係講緊
冷門運動, 社會效益 同 政府資助既關係
你想幫係你既事
你要捐錢或者點我都冇意見

但係由社會角度出黎
我一直就係講緊冷門運動既成績對香港冇影響 所以冇資助我唔覺得係問題
就算有閒錢都唔等於d錢值得比乞兒
幫左一個其他又走黎話要錢既話到時點?
ps. 只係打個比喻 我並唔係指佢地係乞兒

特別依種連冠軍運動員都出唔到名既運動
游水你會識歐鎧淳 桌球你會聽過吳安儀
跳繩我知佢地係攞左好多獎但係連一個象徵性既人都出唔到

足球類唔洗多講
唔踢波既都會識美斯c朗
淨係佢地既image同周邊產品就已經可以推動經濟
跳繩就算跳到識飛都唔會做到依樣野

唔投資又點會有人識
你上面講果堆運動正正係商業化結果
歐凱淳直情唔係香港最top果個，但有人放錢宣傳，你咪只記得佢一個

1. 係政府既投資多定係商家既投資多呀
就算係商業化, 咪姐係背後有價值囉
跳繩有價值就一早商業化左喇
打機幾年時間就商業化做電競
點解跳繩唔得呀
我每個回覆都係強調緊冇社會價值冇商業價值

2. 歐鎧淳同吳安儀都係透過新聞知既
對我個人黎講 前者仲係大學同學
就算飛比斯 保特 依d我都係睇新聞已經識既人
唔講唔代表我唔識其他香港運動員on9仔
港足幾個港籃幾個 偏d既單車李慧詩劍擊張家朗都會記得個名
係因為新聞同奧運
唔係商業產品令我識e d人
跳繩呢?
係咪要投資落新聞度報人名呀傻鳩

識個總教練
真人好靚仔好大隻

咁捐少少比佢地買機票都好吖

諗起今日班玩傳說對決嘅電競「運動員」

我贊同獨立改名唔好叫香港隊

香港獨立隊

好撚戇鳩嘅政府

香港政府

圖？

唔一定，足總都冇加。

鄭x廚？
早幾年比人告幫個小朋友打飛機但告唔入個個？

跳下繩都諗住呃納稅人錢
屌，下次係咪掟蛋撻又話運動
然後有個搶包山世界賽要納稅人科水
要玩運動你地自己俾錢玩飽佢
唔好掛香港個名出黎搵納稅人埋單

香港人唔可以支持香港人？你地既說話抹殺哂所有運動員既努力

呢個po啲回覆就見到香港人幾恐怖幾垃圾

中國香港跳繩總會
唉，都係算啦

無得打卡咪唔捐囉

腥港 style

支持

貼條link出嚟就多咗4%.

唔好一句話無用就抹殺人地嘅努力得唔得
點都叫為香港爭光呀

無辦法 代表香港隊 港隊始終係Hong Kong China 無論出比賽定出賽衫都好都要係Hong Kong china

唔係個世界唔重視 係香港唔重視 你見到既只係表面 唔見得佢地比唔起錢？你根本唔知道每年有幾多人有實力入左港隊 但因為世界賽費用太貴而放棄港隊名額 甚至放棄跳繩？跳繩5同其他運動 冇體院支持 場地要自己同人爭體育館book 有studio既都未必夠大 你根本唔知道香港既跳繩真係數一數二有實力 唔係豬肉獎 而係禁多位跳繩運動員既努力都冇人見到 佢地要追記錄 做新花式 你估好易？

5覺

幾年前已有新聞出過話要運動員自己比錢去參賽
政府沒資助
幾年支後都仲係咁

希望大家唔好屌正苦無資助
就係因為正苦唔資助
佢地先可以將件事做得更好
收左資助係就係解決左錢既問題
但係會變得好黑箱作業
咩人出賽唔係講實力係睇背景
有咩成積做出黎
就會有班仆街官出黎搶光環

如果大家真係支持佢地
就捐小小錢比佢地
好過靠仆街正苦

我真係好唔明啲錢點計
成日為左養地盤佬係咁開啲天價基建
體育界就唔洗養既，資助就咁少
好似足球咁，你掉幾億出黎做獎金做宣傳都好好多啦

無聊野

如果冇得去比世界賽就放棄自己玩開既運動 依d人都好打極有限喇
鑽研一種運動應該係發自內心同興趣為動力 而唔係有冇得成為港隊既虛榮感
冇港隊名冇比賽就放棄既人一定唔係有心玩既人

至於你話係香港唔重視 唔係世界唔重視
其他國家甚至會以國藉去招攬籃球足球等等既頂尖運動員
既然跳繩隊咁撚把炮 世界第一
你冇錢玩都應該有國家出offer比你過檔喇 有冇呀
世界有幾重視依個項目呀
冇潛在價值既野冇資格要求人地重視

唔見你去歐美國家講點解唔宣傳下踢毽做新一代運動?
歐美國家都唔重視踢毽!佢地正仆街!!!

打個比喻
一間公司既方針係搵生意賺錢
你同老細講 我洗屎坑全世界最快最乾淨
點解唔比ceo我做呀? 我世界第一喎
練洗屎坑都要時間同心機架!
當你既成就同能力唔適用於當下環境既時候憑咩認為老細(政府)唔照顧你就係唔合理

都係個句
你認為值得幫既你咪自己出錢出力
政府唔投資亦唔見得唔合理
覺得佢地慘既你今日捐左錢未?

你就on9 有冇尊重過人地？